做咗Starbucks兩個月 你問我答

因為私人原因 諗緊quit唔quit
所以悶悶地
有問題盡答
人工$50up/hr

金卡係咪最勁？

算啦 你做得呢啲都冇得揀

叫咩最抵飲

金卡係可以話最高嘅
但都有分舊定新嘅
不過一年用2000蚊係Starbucks 就有金卡
值唔值 見仁見智啦。

有冇試過當場屌啲閪客

唔係揀唔揀 我呢個part time 仔有咩好挽留

係咪永久
見D星星如果儲起又未夠升級會清左

諗唔到
我估呢幾杯掛
Chocolate black tea with earl grey jelly frap
Match Espresso fusion
Vanilla Sweet Cream Cold brew
冇乜邊杯抵

冇屌過
但見過有人屌
連續兩個星期都係咁
好撚痴線
我個鋪d客好好

一年續一次
100粒

有冇遇過好港女既西客

呢幾杯好深

都冇嘅 但我見到好多女好撚正
如果條女飲frap如果要cream特登唧多d

呢d多功夫咪值得飲囉

點解blacktea lemonade難飲左

點樣難飲？

你覺得d 咖啡好唔好飲

講真 唔好飲 但對我嚟講得Caramel Macchiato 係好飲
我成日覺得大部份d人飲 Starbucks 係到扮識咖啡
當然 有d人係真係有研究嘅

呢樣都成事實好耐

唔知reserved 沖果啲會唔會似樣啲

會嘅。Lee Gardens three d野幾撚正

不過價錢又貴d
我寧願去d 細cafe
無謂拎住個杯扮中產

聽日返早
Btw Starbucks D野其實某d鋪頭真係幾撚污糟

唔係絲打冇人問？

D人用中文定英文order嘢多？

有冇D搞笑嘢

你地d coldbrew係咪整得好求其 想自己整 但太複雜

碎朱古力忌廉點整？
好好飲

blacktea lemonade有冇得少甜

點解coldbrew都可以整到變屎水？

第一次係去東區醫院嗰間 係驚為天人咁好好飲 但之後d分店都好難飲

覺得係咪佢地雪/過濾得唔夠耐

平時menu好似都見唔到 揾次試吓先

我個到係普通話最多
搞笑野一定有啦
就今日咋嘛
有個客order Iced hot chocolate 仲要鬼妹嚟

磨豆 浸水 好似48個鐘
呢排冇做過 唔係好記得

真心唔知 我今日自己整完 幾好飲

舊同新有咩分別？

有 少classic syrup
其實Lemonade 冇得少

有架 睇清新啦 但貴少少

奶+Mocha+碎朱古力+frap syrup+Ice.
冇啦

冇嘅 但老實講如果唔啱時間 啱啱好過咗時間 就唔好飲 飲cold brew 同埋Americano 好過

Btw 有時你見到好多人真係如果唔趕 真係唔好買住 通常如果好撚忙會9整 但分量一定夠嘅

快d問我

50都幾高 幾好做

50都叫高

其實啲cream洗唔洗搞混？

搞乜最近咁多sb post

唔明你想問咩

打手掛

唔係d咩専業野 起碼高過sales先嘅

走吧啦partner, 打大佬好好玩咩

已經冇感覺了 琴晚先打完

真心既, 如果你對咖啡有興趣真係早走早著, sb d 概念完全係錯o既
如果你係大專生pt 大把選擇都過50 la,洗乜同佢挨

其實都係做下姐 冇咩大不了嘅

成日都係得個炒字 sales工好似好多都>55 高過sb

點解日本Starbucks 啲cream好味咁多

日本奶製品水品高過香港所有reachable 既貨源

同問
我嗰張係2016年金卡, 算係舊卡？

賣唔出啲嘢係咪會改食用日期？

有冇識到靚女熟客？

暗示要玩冰火朱古力

想問下有無得買你地啲焦糖糖漿

有冇客屌你地唔比飲管

16都新啦
你見過用到勁殘未？

最少我唔會啦 不過有次冇睇日期照俾咗椰子cream 好彩我比完之後試一試 都幾正常冇壞 唔係仆硬街
利申。唔知其他人會唔會

正

我唔知喎 正常就冇嘅

我地冇 因為我地有紙飲管 不過好撚反智

點會識到啊 my face my fact
不過有幾個日本妹望到我眼定定

啱 人地咁多奶製品

做得嗰兩個月就咪學人開post 啦
分分鐘連啲基本野都未學晒

對唔住 真係乜都未識
solo bar

鐘意飲hojicha tea latte 但熱既先好飲

Partner

Partner 你又邊區？

港島

新界

我估佢想問Frap上面啲cream係搞暈落去一次過飲定另外飲

另外唔用英文落同讀錯字係咪會比人笑

個客點飲關我鬼事咩 出完就算啦
粵英普都唔會笑你 SB啲濕9飲品名 讀錯都好正常真

最緊要大家明架啫 用中文落單其實冇人會笑
讀錯字唔太誇張都唔會笑既

覺得檸檬茶好好飲 用咩牌子茶

想問叫grande 係唔係比tall多一short咖啡粉?

點解以前既GREENTEA LATTE 可以少甜
家陣就少甜少D粉 以前可以好濃味都唔甜家陣唔撚得

係多一shot

1，1，2，2shot（latte cappuccino)
short，tall ，grande ，venti

咁venti呢？

見到答案

轉左粉 茶粉入面包曬糖所以少唔到 只係少粉

真心玩夠就走啦
我quit咗一個禮拜

一杯$40+ 成日飲個D容乜易金卡

硬係覺得sb啲女好淫

何以見得

係咪一定要識英文先做得

有朋友做sb 成日成班同事放工去玩
睇ig story日積月累嘅感覺
仲有我試過俾sb女撩

係會成日放工食宵夜去玩嘅
好睇人緣嘅啫 好傾咪friend囉

鐘意請d talkative 既人
以前in 個part time, 第一次見工 衰左

唔係 正正常常都OK 有外國客基本溝通到落到單咪得 做做下就識㗎啦

巴打你又係做sb?

Hi partner

我唔係
去幫襯就多 成日中午去sb蛇王
啲女職員認得我 所以會撩我傾計

我舊同事 一日一杯

只要我們全心投入，我們也能拉近與顧客的距離，與他們一同歡笑，人與人之間的聯繫，才是我們的堅持。

今個月cv幾多

Oct la

cold brew唔錯喎

其實果100粒星星 淨係等佢做promote送星星先飲
一年夠唔夠儲
佢隔一排就做mobile order送十粒咁

其實都熱門野加簡單

Is up to you.
緊係唔會啦
有d唔撚識又用英文order
錯咗又整過on99

我間鋪抄得嚟好歡樂

我都唔知tazo?

唔係粉啊

1122啊

呢個我唔評論啦 唔方便

唔係啦 有時都要幫收銀嗰個take order, 一係我收銀就推俾我take order
不過我見英文係會進步嘅

呢d就係我地一定要記嗰d人 所謂熟客

講多少少啦

唔知 但做咗兩張only

浸得好咪唔錯

包裝寫cold brew only

你間鋪係手mark杯定點？

終於放工
12個鐘

其實mobile order係咪可以自己就咁攞

真係辛苦

大部分女仲淫過仔

其實要show 同partners 要call drinks
不過忙到仆街個陣就算
自己見撚到就拎

成本大約一杯幾錢？

今日兩個人射波 爽
兩個人開鋪 仲要11點幾個陣有勁突發事發生
所有野要停晒 個陣得3個partner 其本上都係得兩個
不過再辛苦都今日都挨過了 冇野再難lu

唔敢肯定
但Juice 其實好撚平

冇野問了？

邊間多靚女

我返左一個月part-time 都有啲想走
唔稱得上唔開心 但亦絕對稱唔上返得開心

純粹想返part-time玩下 同幫補下sembreak旅行

點知啊 我個間男女比例完全失衡
女多過男好多 好多

其實我未必走嘅 但越嚟越多顧慮

有冇例子可以share下
其實都幾悶 仲好多濕9規矩 一定要人噤shot 先落serum 慳個兩秒

留名

以前iced coffee係凍左嘅coffee of the day,
cold brew 好唔好飲就見仁見智
我就覺得似雀巢咖啡陣味

見佢你D同事好多帶勞力士(地通拿，sub仔)，咁能有米仲沖咖啡？
長工係咪好高人工？

男朋友返港島SB
有次等佢收工
聞到佢打大佬真係覺得搵錢好辛苦lol

利申 diehard SB 粉 最中意好耐以前出過既dark cherry mocha
依家就多數飲BTL+椰果light ice no syrup/caramel macchiato

一開始初出既cold brew係好飲而家既cold brew 啲味係出啲同冇苦澀味 而家唔知係啲豆唔靚定我間鋪浸cold brew條友冇認真搞 啲味好淡
至於舊既iced coffee我就不了 好難飲 不過係平americano cold brew好多

caramel macchiato係咪冇凍飲 冇飲開

有呀

凍熱同價

一定唔高

你肯體諒你男朋友真係幸福

琴晚先搞完

有啊

落少啲lem多啲blacktea咪得

有冇後悔？

調左鋪

姐係點？

之前係鋪A做 之後去左鋪B 依加又去番鋪A
本身都經常去其他鋪幫更

請唔請人

好似請緊

邊間？想試下學咖啡

其實你去平時鋪頭問請唔請人

同問how much差唔多

其實急部機都唔會出shot 快d, 手腳快成點班閪客都係會嘈，冷靜d 唔好亂keep 住出drink 仲好，你趕時間我唔趕

pacific coffee 同 starbacks，你覺得邊個好

樓主機場做？

我剩係知Pacific 個底係國有企業嚟
老實講 屎味咖哩 同 咖哩味屎 你覺得有冇分別

冇錯 保持哩個觀念啱 根本係咪都會催
夠膽死 呢邊order 完 下一秒就問我有冇

點解50咁高
做左半年先加到48
利申鋪頭好靜

無學過咖啡請唔請？

但佢地要自己壓粉

佢地半自動機嚟

我乜都唔識都請
你話呢？

有衝動想買部機放係屋企

荷蘭餅幾時返貨?
行左幾間都無

2000 我有一部

嘢食同奶一定唔會 嘢飲既原材料就睇舖頭

港島partner 留名

奶制類一定唔會亂嚟

每日返幾多個鐘，有冇食飯時間？

反8.5 食飯45分鐘(唔包) 加20分鐘休息(係8.5入面)
但返足8.5有福食 所以都算有飯鐘嘅
不過忙個d鋪一定要OT 除非你新人嚟咗幾日而且收早 就可以準時幾日

新出個萬聖節杯係咪間間舖都賣晒？

唔係喎 我見琴日中環天星碼頭仲有
你想要邊隻款先？
我嗰個就賣晒

好撚攰 一路返工一路病
原本返到去都冇事
之後就嚟料

想要無蓋個貓貓杯同碟
去左5間唔同區既舖都無晒

錯啊屌

咁慘
Btw我幫唔到你
我個到冇

係咪舖與舖之間CHECK唔到邊間有貨？
同埋係咪間間都得好少貨？

我估出得唔多
可以check 但我small potato 又點會有空餘時間check

Btw 你去咗邊幾間鋪啊？

唔緊要 只係問下
唔該巴打

銅鑼灣 天后 大埔

咁好難有 搵d冷門鋪頭

係咪真係有杯hidden menu 飲品叫classical hot chocolate ？

再試吓搵先

個cold brew難飲以為飲緊黃道益

點睇D學生係到溫書/ 做私補？
以前成日係到溫書
但大大突然間唔想霸人地位

其實有d仆街懶 先整到咁垃圾

其實唔會趕

Grande 點讀

Greentea flap好飲到仆街，點整
個cream係自家制定點，好食到仆街

其實係有short size，只係無擺上menu

係

grand 地

Grand day

最重要個粉姐
Cream 要用co2開

其實都係

係之前柒曬 要清貨先免費盧薈粒咋

好明顯係啦
乳酪嗰杯嗰陣都extend 咗頭7free upgrade

當年遲咗少少，冇得做永久金咭會員

我以前有過張金卡
後尾出左apps入左張卡入apps就冇再用過張卡
跟住有一年冇乜飲過佢幫我down grade左做綠卡
今年又唔知做乜飲到變番金卡
佢會唔會再send一張新卡俾我

利申： 而家長期用apps俾錢

金卡只會寄一次，唔見得/再升級都冇

唔見咗

咁撚孤寒

係 勁多貨

利申返咗年幾兩年pt53唔知仲有冇得加

Match Espresso Fusion..
有幾match先.. 解 “配合”定 “比賽”
Matcha 就係 抹茶

sorry lo 打錯字
Matcha expressions fusion

用中文ok?

抹茶特濃咖啡？

有咩比較易讀
想try 下

樓主 想問我有用開starbuck個app買嘢飲 但有時入錢佢哋會問我有無落咗order
想問用app係咪無錢都可以 去到先俾都得?

仲想問埋 vanilla cream frappuccino伏唔伏?

好飲

啱啱試咗 無乜味咁。。。

你要咩類型先？

好似唔得

根本唔好飲

好甜 好好飲喎

Coffee

Frap 定就咁coffee?

依加又轉左食飯時間 ?
我之前入職都係得30mins+20mins break
利申 仲係partner

matcha latte 以前可以少甜
而家話少甜d綠茶粉都會少左
係不嬲都係咁定係呢排先轉？

你依加仲30?

上面講以前係唔駛少粉

diu 即係呢排先轉
starfucks

唔飲奶，有冇almond milk soy milk 選擇？

咩係frap
凍野個款？

cold brew 係 真 cold brew?

Soy milk

問下好喎

係啊 自己日日浸

冰打個d
最簡單咪 Latte Mocha

LAtte讀la ttr

23簽約 lm

以前嘅matcha latte其實叫green tea latte 內容包括奶 green tea powder同classic syrup
依家改左名叫matcha latte同埋唔再落classic syrup
所以如果依家想再少甜一定係少粉
再唔係你少冰囉 多左奶咪淡啲

thanks 但我飲開熱

哈 加油
如果有新人嚟我會問下

唔係啊 你試下用google

我個間聽聞係全女班

咦 有機會喎

交文件個陣見過某幾個pt同事啦 有肥婆有個average佢地請我飲野好好

有冇加料

冇啦 可以加d咩

試左個杯咩手搖冰茶 好難飲

點解難飲 照計最正常架

50係SB嚟講算高
入職一年都得46

乜咁啱呀 我呢邊都咁啱換咗經理 又係搞到咁

港島區有多三蚊津貼 新入職係高過舊人

新入職都可以即升ic,
雖然唔知咩新鮮蘿白皮,但做咗一年好唔底
Re-join人工都高啲

Pt可以即做ic?
不過四月嗰陣加咁多都得46?

原本43 加3蚊 我真係多謝佢

其實可唔可以用鋼凍杯買熱飲？

有人用膠杯裝熱飲

我見個杯底寫住只可凍飲，但心諗鋼杯冇理由咁廢裝唔到熱飲。你哋會唔會拒絕個客用凍杯買熱飲？

膠都有人買熱

飲開果間以前有個女經理幾靚女

Sb大把女 女多男少

有咩入職要求？同埋點申請？

痴撚線 駛唔駛4蚊都咁

少量英文 有工作經驗會再易請
算啦 基本上你唔係弱智兼麻煩 都會請
最好問下先啦

不如我問返你有咩分別

其實佢想講啡水同fr

其實一個係解咖啡base
一個係”syrup”嚟

準備入坑

加油啊

agree 仲有soy chai都好好飲
讀u個陣都番過一期

竟然鍾意chai
Hojicha 好飲過Matcha

頂 你用soy milk沖另一個味黎
試下全soy milk 唔好落水/冰

凍soy chai唔差 好過whole milk好多

星期日試下先 你兩個一唱一和 Iced or hot 先？

見到了

Why not both

前拍檔lm
做左一年半

想問你依家返咗兩個月係咪已經有green apron? 同埋識整晒所有野飲？有冇考試嗰啲？

sor我都知自己問得有少少奇怪
因為我冇喺香港返過sb所以有小小好奇想知

射 ？

漏出嚟

條圍身每星期拎去洗 冇話only for邊個咁 不過coffee master個條就係自己野嚟嘅

咁好
我都好想快啲有得著
你依家係咪辭咗職啦？

你叫到佢實肯幫你
佢話最可熱飲最大原因係裝完熱飲會辣手到仆街

未辭啊

平時會唔會自己沖返starbucks啲咖啡？
有邊啲係冇咁肥

巴打我都想入去做下但係一直都仲係猶豫緊
想問下每個禮拜有冇話固定要翻幾多日同埋幾多個鐘？同埋可唔可以話淨係翻死平日既兩日架，因為我本身都做緊一間餐廳既pt，set死左一定要翻星期六日，依家想揾多份pt揾多d錢 多謝解答

真心, 唔飲咖啡唔飲朱古力既人有無其他飲品推介? 得果茶?

得茶

好啊唔該曬你，應該會入坑既

有無見過同事一齊左/曖昧？
之前返夜睇到男partner撩大自己10幾歲嘅中女 感覺partner對咁耐時間好難無feel

話說我試咗 好似椰子奶

想入黎做 建唔建議做FT
還是PT 好做啲

日日可免費飲coffee?

Of course

返工就可以

對個IC有feel 但係佢好似愛理不理咁
唔返工唔會傾whatsapp
但又返工會同佢有身體接觸有講有笑咁
感覺有距離.....

有講有笑唔代表啲乜
見過好多IC成日撩女partner

葵芳果間成日都好撚多人

我住附近 由我中學開始我就未見過少人

點樣可以有個張會員卡,個APP又要有卡先用到

登佢哋辛苦
搞到唔想去果間買

落去SB開卡

想問張金卡呢排去左律師樓改名
張金卡上面個名有冇得改返
已經喺個apps入面改左新名

呢個你要打電話去返starbucks講喎

好 唔該曬 過幾日搞

做pt既話可唔可以自己揀返咩時間
同埋一星期要返幾多個鐘?

講真可以 但你間鋪唔夠人都會成日問你返唔返到
一個月72個鐘

如果一個月返唔到72個鐘會唔會請

如果個個月都係就唔好
但其實有個位係唔駛返固定時數
去in個陣問啦

想in既話係唔係要去招聘會定入鋪頭walk in問

1. gold member係咪要講明要”MEMBER” ge free extra shot? 成句講好煩
2. frappuccino member no free extra shot? 上次買完冇講明係member 見佢收多$4 佢話frap冇member free shot

其實有幾次non frap都好似收貴我錢咁

去鋪頭Walk in問咗先啦

你搵下有冇收開錢個d人答你
我好少去做收錢

thank bro

咁我講到明要 member free shot就一定唔會亂收我啦？

btw手機order有冇得加member free shot too? 我搵唔到個制

想學沖咖啡係咪唔應該做sb?

同問

推

鋪頭有無$25現金卷賣？

有 但如果大數量記得打個電話先

嚴舊卡唔靚可唔可以換張新Starbucks card卡？

如果金卡打電話去問
如果普通卡d錢用app可以過落新卡

有錯請partner指證

學唔到

想問下你哋點拎件黑色圍身？

摺

考試 背好撚多野
但考完真係用嚟打飛機only
雖然你係多咗coffee knowledge
但你人工唔會多咗

PT仔
50up
好撚攰
但一定有人比我更攰

你Up乜野？

沖咖啡 整野食 清潔呢d野

有冇話考試條件係做夠幾耐咁
淨筆試就得？

好似要夠一年人先得 一年得一次 當然唔止筆試

時薪幾多?

50up

早排太忙問完巴打意見咁耐都仲係未去in
請問如果請左我，係咪要training左先？

多數就Training 先

但有少數會返鋪頭再training

好既，咁我想問如果training係咪多數都係星期六日日架？

有平日 亦有星期六日 你自己傾

咁就好喇，唔該曬

反而想翻多d，有d想quit本身果份

泵shot 泵嘢 記到我傻
啲杯次次都唔知咩size

摸下就熟

多做熟練

忙唔忙同多唔多野記? 想in

都幾多野記 但其實都係差唔多

Pt好唔好做 見佢依家幾高人工

SB 啲 Espresso machine係咪㩒個制就全自動沖？淨係froth milk就要人手？

SB Reserve 就所有工序都要人手？係咪高人工啲？啲豆係咪優質啲 (我唔係陳豪，實在飲唔出有咩分別 )？

依架季節性PT ok架

前者冇錯

後者者啱
Reserve Bar其實賣點係多工序
不過d豆係一定唔同
好似有4隻揀
我呢d B仔唔係識好多豆架咋

成日好驚記唔到啲嘢飲點沖

話你知 有人早過我返 都可以整錯

喺英國想搵份pt 考慮緊Starbucks 7.58磅/hr

英國輕鬆啦 你Ielts 幾多？

個款薄荷檸檬茶真係好好飲
係咪有得買

你意思邊到有得買？

hea考所以得7.5 喺呢邊同abc玩開 但怕工作的英文應付唔嚟 ps我喺口音最難聽既地方

屌輕鬆啦 7.5
一定夠做
佢地見華人都唔會講埋d咩難野
我係香港做 對住唔同國藉人 相返好少用到廣東話